屌！唔撚食吉野家！我自己整煎雞野菜飯！

大家好，我係子言張！

我都差唔多有一年半冇食過吉野家

突然之間好想食佢個煎雞野菜飯

屌你老味唔想幫襯佢，我決定自己整！

🔴材料
雞排................2塊
西蘭花.............1棵
甘筍.................1條
蔥....................1棵

🔴調味料
日本豉油、燒肉汁、紹興酒/米酒、胡椒粉、鹽、糖、雞粉、生粉
———————-
🔴步驟
1.雞排去冰後用紙巾印乾
2.雞排加入調味料：半蓋紹興酒、兩湯匙燒肉汁、一蓋日本豉油、少許鹽、兩匙生粉、一匙糖
(醃雞排的汁不用倒掉，可用作製作燒汁)
3.撈勻後放入雪櫃冷藏30分鐘或以上
4.西蘭花用花的部分切成細塊、甘筍上切一些坑紋並切成薄片、蔥切成蔥花
5.準備一鍋水，加入一匙鹽，加熱至水滾
6.倒入西蘭花及甘筍片汆水，煮兩至三分鐘後撈起備用
7.煎鑊冷鑊落油，油熱後放入雞排，先煎雞皮那一邊，煎至金黃色
8.雞排翻面後轉細火，冚蓋焗8-9分鐘，夾起備用
9.準備醬汁： 倒入一碗水、三匙糖、醃雞排的汁、一圈日本豉油、一匙雞粉、少許胡椒粉
10.調較好味道後倒入生粉水，煮至滾起及變得濃稠
11.把雞排切塊，把雞排、西蘭花、甘筍鋪上白飯
12.淋上醬汁及灑上蔥花

最後！鍾意我呢段片嘅朋友可以俾個like我啦或者可以訂閱我嘅Channel嘅！
►訂閱我：

當年中學用佢呢個餐食晏減肥
屌依家藍店不了

最緊要簡單，自己煮都好方便

我都係貪佢有菜又有雞

食菇飯？？

最緊要夠平

正支持

多謝

吉野家好貴

日式咖喱？

其實都係咖哩粉 + 水 + 菜粒煮咋嘛
落 donki 買啲即食咖喱好過啦

G持你巴打
你拍左咁多段

支持

子言巴撈埋YouTube